貿易戰開打，禁毒合作終止，中國繼續向美輸出鴉片類藥物

美國力圖遏止鴉片類藥物日益泛濫的努力，將在特朗普總統對中國發動貿易戰之後付諸東流。據《凱澤健康新聞》（Kaiser Health News）報道，美中貿易戰致使雙方一些與貿易無關的議題合作喊停，特別是針對芬太尼（fentanyl）等危險鴉片類藥物從中國輸入美國的問題。

美國的大部分芬太尼和其他鴉片類藥物來自中國。芬太尼效力比海洛因強50倍，比嗎啡強100倍。據美國疾病控制及預防中心（CDC）的一份報告顯示，鴉片類藥物易已導致300萬美國人嗑藥上癮，去年6萬4千人死亡。雖然中國官員矢口否認向美國輸出鴉片類藥物，但過去曾努力與美國政府合作控制芬太尼向美國輸出。

美國緝毒署（DEA）代理署長帕特森（Robert Patterson）於3月在國會發表一份聲明，將美國和中國緝毒機構之間的合作關係描述為：一個重要的雙邊機制，以解決非法芬太尼和其他合成藥物輸入美國。但緝毒署探員主任希金斯（Jeffrey Higgins）近日表示，美中貿易戰開打，已傳聞中國官員說：他們將不再與美國合作控制這些鴉片類藥物。

專家表示，如果特朗普繼續對中國加征關稅，美中的禁毒合作可能會完全終止，中國方面將放任鴉片類藥物繼續輸出美國。

聽住先啦
遲d比人輸入返
又要打鴉片戰爭

第三次鴉片戰爭

fentanyl 係癌症止痛藥?

依啲藥有得正常出入口?

中國又贏

元素表鍊金術方面, 真係勁